<resources>
    <string name="app_name">ExploreKebumen</string>

    <string name="places_name">Nama Tempat Wisata</string>
    <string name="overview">Overview</string>
    <string-array name="place_name">
        <item>Benteng Van Der Wijck</item>
        <item>Bukit Pentulu Indah</item>
        <item>Pantai Menganti</item>
        <item>Waduk Sempor</item>
        <item>Gua Jatijajar</item>
        <item>Kampung Garam</item>
        <item>Kebun Bunga Ambal</item>
        <item>Wisata Alam Jembangan</item>
        <item>Hutan Mangrove Logending</item>
        <item>Alian Butterfly Park</item>
        <item>Pemandian Air Panas Krakal</item>
        <item>Air Terjun Silancur</item>
    </string-array>
    <integer-array name="place_main_photo">
        <item>@drawable/BVW_main</item>
        <item>@drawable/BPI_main</item>
        <item>@drawable/PM_main</item>
        <item>@drawable/WS_main</item>
        <item>@drawable/GJ_main</item>
        <item>@drawable/KG_main</item>
        <item>@drawable/KBA_main</item>
        <item>@drawable/WAJ_main</item>
        <item>@drawable/HML_main</item>
        <item>@drawable/ABP_main</item>
        <item>@drawable/PAPK_main</item>
        <item>@drawable/ATS_main</item>
    </integer-array>
    <string-array name="place_description">
        <item>Benteng Van Der Wijck adalah benteng pertahanan Hindia Belanda yang dibangun sekitar tahun 1820 atau permulaan abad ke-19. Benteng ini terletak di kota Gombong, sekitar 20 km sebelah barat dari Ibukota Kabupaten Kebumen, Jawa Tengah. Nama Benteng ini diambil dari nama salah satu Gubernur Jenderal Hindia Belanda Carel Herman Aart Van der Wijck yang bertugas di Jawa pada tahun 1893 - 1899.\n\nBenteng Van der Wijck didirikan pada tahun 1818 oleh Jenderal Van den Bosch dan menjadikan bangunan ini sebagai kantor VOC, kongsi perdagangan milik Belanda. Kemudian, benteng tersebut berubah fungsi menjadi benteng pertahanan saat Belanda berperang melawan pejuang Yogyakarta. Pada awal pembangunannya, benteng ini bernama Forth Cochius. Nama yang diambil dari pemimpin perang Belanda, Frans David Cochiud yang pernah bertugas di daerah Bagelen, salah satu wilayah Karesidenan Kedu. Komandan Frans David Cochius merupakan pimpinan prajurit Belanda ketika Perang Diponegoro berlangsung. \n\nKemudian pada tahun 1856 benteng tersebut beralih menjadi sebuah sekolah khusus anak-anak dari bangsa Eropa. Sekolah tersebut bernama Pupillen School, yaitu sekolah calon militer. Perubahan fungsi benteng tersebut berpengaruh pada lingkungan di sekitar benteng yaitu mulai tumbuh pemukiman militer di sekitar benteng. \n\nKemudian benteng tersebut berganti nama menjadi Van der Wijck hingga sekarang. Nama tersebut berasal dari nama komandan yang saat itu memiliki karir yang cukup cemerlang untuk membungkam perlawanan rakyat Aceh.\n\nDilansir dari situs resmi Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan Republik Indonesia, Benteng Van der Wijck ini memiliki dua lantai, dengan jumlah kamar lebih dari 32 kamar. Kamar-kamar tersebut sangat luas dan memiliki pintu penghubung serta jendela. Luas benteng atas dan bawah sebesar 3.606 meter persegi. Memiliki 4 pintu masuk utama ke dalam benteng. Tinggi dari benteng yaitu 9,67 meter dan ditambah cerobong setinggi 3,33 meter. Terdapat 16 barak dengan ukuran masing-masing 7,5 × 11,32 meter. Saat ini Benteng Van Der Wijck dimanfaatkan oleh pemerintah daerah sebagai tempat area bermain dan ruangan-ruangan yang terletak di depan benteng digunakan menjadi tempat bermain.</item>
        <item>Bukit Pentulu Indah merupakan surga bagi pemburu sunrise dan penikmat sensasi atas awan. Pemandangan pagi hari nampak istimewa dilihat dari atas bukit, barisan pegunungan yang hijau, pemandangan awan yang terbawa angin menyejukan pagi, menutupi deretan Daerah Kecamatan Sadang, Kabupaten Wonosobo, dan Banjarnegara. Gugusan awan yang sangat luas seakan kita melihat lautan awan di bawah kita, hal ini membuat kita seolah-olah menginjakan kaki di atas awan. Suatu moment muncul membuat kita terkejut ketika matahari muncul berpadu dengan pemandangan Gunung Sindoro-Sumbing. Selain itu, suasana hutan pinus yang sejuk dan hijau di tempat tersebut membuat kenyamanan tersendiri saat kita berkunjung.\n\nBerkunjung ke Bukit Pentulu Indah yang terletak di Dukuh Dakah, Desa Karangsambung ini sangat dimudahkan aksesnya. Untuk mendapatkan pemandangan yang istimewa itu, kita tidak perlu berjalan atau mendaki berjam-jam karena ketinggiannya hanya 200 mdpl, bisa ditempuh hanya 10 menit dari area parkir wisata. Akses jalan dari kota Kebumen berjarak kisaran 20 km, bisa ditempuh dengan waktu 30 menit, dengan kondisi jalan yang sangat bagus. Pemandangan yang istimewa didukung akses yang mudah serta dilengkapi sarana dan prasarana penunjang pariwisata yang bagus membuat tempat ini menjadi primadona bagi wisatawan lokal dan mancanegara.\n\nBukit Pentulu Indah juga dilengkapi dengan spot-spot berfoto yang bagus, Gazebo, Hammock, Rumah Hobbit, dan Panggung Hiburan. Hal ini membuat para wisatawan betah dan menghabiskan banyak waktu di sana.</item>
        <item>Pantai Menganti terletak di Desa Karangduwur, Kecamatan Ayah, Kabupaten Kebumen, Provinsi Jawa Tengah. Pantai Menganti merupakan pantai yang memiliki pemandangan indah di jajaran pantai selatan.\n\nPantai Menganti terkenal karena keindahan alam dan kejernihan lautnya. Keindahan pantai ini menempati salah satu pantai terindah di Provinsi Jawa Tengah. Bahkan, keindahan pantai dapat disejajarkan dengan keindahan pantai yang ada di Selandia Baru. Bentangan alam perbukitan berupa tebing karst menjadikan pantai yang berpasir putih ini semakin menyejukkan mata. Selain itu, wisatawan yang berkunjung juga disuguhi pemandangan di atas tebing yang menawan serta spot sunrise dan sunset. Jembatan merah yang sengaja disediakan pengelola dapat menjadi spot foto-foto terutama menjelang sunset maupun sunrise. Spot untuk melihat sunset dan sunrise adalah Puncak Mercusuar dengan ketinggian kurang lebih 20 meter.\n\nPantai Menganti termasuk obyek wisata yang tidak mahal. Pengunjung hanya dikenakan harga tiket sebesar Rp10.000. Biaya tiket masuk ini sudah termasuk dengan biaya parkir. Untuk parkir, pengunjung akan diarahkan pada tempat parkir yang luas. Setelah itu, ada mobil shuttle yang akan membawa pengunjung untuk keliling ke berbagai obyek wisata di sekitar pantai.\n\nPantai Menganti buka selama 24 jam, sehingga wisatawan bebas mengunjungi pantai kapan saja. Waktu terbaik mengunjungi pantai adalah pada saat sunset dan sunrise.</item>
        <item>Waduk Sempor adalah salah satu objek wisata yang terdapat di Desa Sempor, Kecamatan Sempor, Kabupaten Kebumen, Provinsi Jawa Tengah. Keberadaan Waduk Sempor di Kebumen memberikan udara sejuk dan juga asri khas pegunungan yang tidak lazim untuk daerah Kebumen. Apalagi dilihat dari faktor geografis Kebumen adalah sebuah Kabupaten yang berlokasi dekat dengan pantai selatan yang umumnya bersuhu tinggi. Keindahan dan panorama Waduk Sempor sering dibandingkan dengan Waduk Jatiluhur di Purwakarta. Selain sebagai objek wisata, Waduk Sempor merupakan sumber air untuk irigasi petani. Waduku Sempor menjadi bagian sarana irigasi teknis untuk mengairi ribuan sawah di wilayah Kabupaten Kebumen bagian barat.</item>
        <item>Gua Jatijajar adalah sebuah situs geologi yang terbentuk dari proses alamiah, yang terletak di Kabupaten Kebumen, Jawa Tengah. Gua yang keseluruhannya terbentuk dari kapur ini memiliki panjang 250 meter, lebar rata-rata 15 meter, dan tinggal rata-rata 12 meter. Lokasi gua ini berada 50 meter di atas permukaan laut. Gua Jatijajar merupakan salah satu objek pariwisata andalan di Kabupaten Kebumen, selain Waduk Sempor.</item>
        <item>Jalan-jalan ke Pantai Selatan di Kebumen jangan lupa mampir ke Kampung Garam. Kampung Garam yang terletak di Desa Mirit, Kecamatan Mirit, Kebumen, Jawa Tengah ini menjadi sentra produksi garam. Kampung yang menghasilkan bulir-bulir putih asin ini sekaligus menjadi objek wisata baru.\n\nJika biasanya tempat untuk memproduksi garam ada di kolam terbuka. Namun di desa ini tempat produksi dibuat dari lengkungan-lengkungan bak rumah yang disebut tunnel. Tunnel-tunnel ini tersusun rapi menjadi tempat foto yang cukup menarik.\n\nTunnel adalah teknologi petani tambak garam. Produksi garam dengan tunnel memanfaatkan lahan yang ada dan menambahkan wadah tampungan dengan bantuan geoisolator dan penutup yang dirangkai seperti lorong atau disebut dengan tunnel. Penggunaan tunnel garam ini memiliki banyak manfaat, yaitu pembentukan kristal garam lebih cepat, kualitas garam lebih putih karena tidak tercampur dengan tanah dan meningkatkan kadar NaCl (Natrium Klorida) mencapai 97,73%.\n\nDalam sekali produksi, Kampung Garam bisa menghasilkan sekitar 7,2 ton yang didominasi garam kosmetik. Harga jual per kilogramnya di kisaran Rp30.000 sampai Rp40.000 dengan pasar di sekitaran DI Yogyakarta dan Lampung. Kampung Garam juga memasarkan garam berkualitasnya secara online.\n\n Jika ingin berkunjung, lokasi Kampung Garam cukup strategis dan mudah dijumpai. Kampung Garam berada di pinggir jalan dan hanya berjarak 30 menit dari bandara baru Yogyakarta International Airport (YIA). Biasanya, Kampung Garam menjadi wisata edukasi untuk para pelajar dari TK sampai SMA. Untuk wisata edukasi ini kelompok tidak memungut biaya alias gratis. Namun setiap anak diwajibkan membeli produk garam yang sudah dikemas seharga Rp5.000.</item>
        <item>Kebun bunga yang berada di area persawahan wilayah pesisir selatan Kabupaten Kebumen, persisnya di Desa Ambalresmi Kecamatan Ambal sempat viral di media sosial dan ramai dikunjungi warga. Kebun bunga ini memiliki luas 600 meter persegi di area persawahan. Kebun bunga ini diresmikan oleh sang pemilik, Nurwan Samani, pada 3 Juni 2018. Pemlik kebun tersebut menuturkan tanaman bunga tersebut awalnya hanya untuk pembibitan berubah menjadi lokasi swafoto atau selfie. Untuk dapat menikmati keindahan bunga-bunga ini, pengunjung dikenakan tarif Rp5.000</item>
        <item>Wisata Alam Jembangan di Poncowarno Kebumen Jawa Tengah adalah salah satu tempat wisata yang berada di Desa Jembangan, Kecamatan Poncowarno, Kabupaten Kebumen, Jawa Tengah, Indonesia. Wisata ini menawarkan pemandangan telaga hijau yang indah dengan hutan hijau yang mengelilingi. Dimana pada bagian ujung telaga Jembangan ini dimanfaatkan sebagai bendungan air yaitu Bendungan Pejengkolan, terusan pintu air bagian timur dari Waduk Wadaslintang yang berada di Kabupaten Kebumen. Untuk berkeliling menikmati telaga Jembangan yang bersisihan dengan hutan hijau dapat menggunakan sarana perahu air.</item>
        <item>Hutan Mangrove Logending, letaknya berdekatan dengan Pantai Logending, hanya dipisahkan oleh muara Sungai Ijo. Pengunjung bisa masuk lewat Rumah Makan Seafood Bu Nanang. Meskipun jalanan belum diaspal, tapi aman untuk pengendara dan terlihat lebih asri. Tiket masuk ke hutan mangrove seluas 18 hektar ini sangat murah, hanya Rp10.000 per orang. Selain suasana adem, pengunjung bisa melihat berbagai jenis fauna serta menikmati pemandangan pegunungan daerah Ayah yang indah.</item>
        <item>Alian Butterfly Park menyediakan beraneka jenis kupu-kupu yang dapat dilihat dan dinikmati keindahannya sekaligus dapat sebagai pembelajaran bagi para siswa untuk menambah pengetahuannya. Di taman yang berada tepat di depan Pemandian Air Panas Krakal, Kecamatan Alian itu, pengunjung dapat menikmati cantiknya kupu-kupu. Selain bisa menikmati indahnya ratusan kupu-kupu yang beterbangan dan hinggap di pepohonan, pengunjung juga bisa melihat bagian dari proses metomorfosis kupu-kupu.\n\nTaman kupu-kupu didirikan atas prakarsa tokoh masyarakat setempat, Dr. Bambang Gunawan SpOG itu saat ini telah memiliki lebih dari 14 spesies kupu-kupu. Daya tarik utama yang ditawarkan oleh Alian Butterfly Park adalah keindahan corak sayap kupu-kupu. Keindahan ini tidak hanya didominasi oleh beberapa spesies kupu-kupu melainkan oleh ratusan bahkan ribuan spesies.\n\nHarga tiket masuk Alian Butterfly Park cukup terjangkau, hanya sebesar Rp20.000 saja per orangnya. Tiket masuk akan menjadi lebih murah lagi jika Anda membawa serta rombongan untuk sama-sama explore Alian Butterfly Park.</item>
        <item>Pemandian Air Panas Krakal merupakan salah satu geowisata yang terkenal di Kabupaten Kebumen, Jawa Tengah. Objek Wisata ini berlokasi di kaki Pegunungan Serayu Selatan, tepatnya di Desa Krakal, Kecamatan Alian atau 11 km timur laut pusat Kabupaten Kebumen. Perbukitan di sekitar geowisata ini menyingkapkan batuan formasi halang yang berumur Miosen tengah - Pilosen awal, berupa perulangan batu pasir dan batu lempung yang bersifat tufan. Genesa terbentuknya mata air panas di daerah ini tidak berhubungan langsung dengan kegiatan magmatik.\n\nHal tersebut ditunjukan oleh kandungan belerang yang sangat kecil. Secara susunan kimia, air panas di pemandian Krakal mengandung sulfat (H₂SO₄) yang tinggi, yaitu sekitar 1.236 mg/liter. Sedangkan amonia dan fluoridanya masing-masing 3,9 dan 0,7 mg/liter. Suhu airnya berkisar antara 39 - 42 derajat celcius dengan induksi panas yang ditimbulkan oleh gesekan bongkah batuan akibat sesar.\n\nPemandian air panas ini terbentuk karena air tanah yang telah terpanasi terpotong oleh bidang topografi atau keluar melalui retakan di sepanjang jalur sesar yang ada. Selain itu, kandungan asamnya (ph) juga tinggi, yaitu mencapai 8,5 sehingga membuat air dalam pemandian ini terasa pahit. Namun karena kandungan asam yang tinggi ini, masyarakat percaya bahwa air ini dapat mengobat penyakit kulit.\n\nTiket masuk ke pemandian air panas Krakal ini dibagi dalam beberapa kategori, yaitu tiket masuk, tiket parkir, dan tiket pemandian. Tiket masuknya seharga Rp3.000 per orang dewasa pada hari biasa dan Rp4.000 untuk hari libur dan akhir pekan. Sedangkan untuk anak-anak, harga tiketnya Rp2.000 per anak untuk hari biasa dan Rp.3000 per anak untuk hari libur atau akhir pekan. Tiket parkirnya dibagi dalam enam kategori, yaitu sepeda seharga Rp1.000/sepeda, roda dua seharga Rp2.000/kendaraan, roda tiga seharga Rp3.000/kendaraan, roda empat seharga Rp5.000/kendaraan, dan roda enam seharga Rp10.000/kendaraan. Sedangkan untuk tiket pemandian seharga Rp12.000/orang.</item>
        <item>Air Terjun (Curug) Silancur adalah air terjun dengan ketinggian 25 meter yang terletak di Cagar Alam Nasional Geologi Karangsambung. Air Terjun Silancur mempunyai daya tarik tersendiri, karena lingkungan masih betul-betul alami. Kesunyian juga masih sangat terasa, sebab belum banyak pelancong yang datang menikmati keindahan alamnya sehingga bisa dikatakan masih tersembunyi. Udara di sekitarnya sejuk dan sepanjang jalan menuju ke sana terdapat area perkebunan yang asri. Banyak dijumpai terasering sawah warga yang sangat cantik serta pohon pinus yang rindang. Air terjun Silancur terlihat membentuk sebuah garis putih tinggi menjulang. Bersamaan, terdengar suara gemericik air. Tidak seperti air terjun pada umumnya yang memiliki penampungan air di bawahnya, aliran Air Terjun Silancur itu jatuh menghantam batuan besar hingga menghasilkan percikan air yang segar. Jika terik matahari dalam keadaan sempurna, percikan air yang terbawa angin terlihat berwarna-warni seperti pelangi. Air terjun Silancur berada di lereng perbukitan di ketinggian 220 mdpl.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="BVW_photos">
        <item>@drawable/BVW_1</item>
        <item>@drawable/BVW_2</item>
        <item>@drawable/BVW_3</item>
        <item>@drawable/BVW_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="BPI_photos">
        <item>@drawable/BPI_1</item>
        <item>@drawable/BPI_2</item>
        <item>@drawable/BPI_3</item>
        <item>@drawable/BPI_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="PM_photos">
        <item>@drawable/PM_1</item>
        <item>@drawable/PM_2</item>
        <item>@drawable/PM_3</item>
        <item>@drawable/PM_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="WS_photos">
        <item>@drawable/WS_1</item>
        <item>@drawable/WS_2</item>
        <item>@drawable/WS_3</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="GJ_photos">
        <item>@drawable/GJ_1</item>
        <item>@drawable/GJ_2</item>
        <item>@drawable/GJ_3</item>
        <item>@drawable/GJ_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="KG_photos">
        <item>@drawable/KG_1</item>
        <item>@drawable/KG_2</item>
        <item>@drawable/KG_3</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="KBA_photos">
        <item>@drawable/KBA_1</item>
        <item>@drawable/KBA_2</item>
        <item>@drawable/KBA_3</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="WAJ_photos">
        <item>@drawable/WAJ_1</item>
        <item>@drawable/WAJ_2</item>
        <item>@drawable/WAJ_3</item>
        <item>@drawable/WAJ_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="HML_photos">
        <item>@drawable/HML_1</item>
        <item>@drawable/HML_2</item>
        <item>@drawable/HML_3</item>
        <item>@drawable/HML_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="ABP_photos">
        <item>@drawable/ABP_1</item>
        <item>@drawable/ABP_2</item>
        <item>@drawable/ABP_3</item>
        <item>@drawable/ABP_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="PAPK_photos">
        <item>@drawable/PAPK_1</item>
        <item>@drawable/PAPK_2</item>
        <item>@drawable/PAPK_3</item>
        <item>@drawable/PAPK_4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="ATS_photos">
        <item>@drawable/ATS_1</item>
    </integer-array>
</resources>